［每晚更新？］獨遊四國

勿相認，先上行程計劃：

Day 1: 落機 （琴平過夜）
Day 2: 金刀比羅宮 - 父母之濱 （琴平過夜）
Day 3: 入松山放行李 - 貓島第2班船 - 下灘日落 （松山過夜）
Day 4: 朝早道後溫泉 - 入高松 - 栗林公園 （之後都係高松過夜）
Day 5: 小豆島 （橄欖公園 - 映畫村 - 天使散步道）
Day 6: 女木島 - 男木島
Day 7: 高松市內購物 - 返香港

對四國地區有興趣主要是被父母之濱，下灘和貓島吸引，今日終於出發，但睇完天氣報告之後都不抱希望，大概日後會再來挑戰

2019.05.27 Day 1

坐hkexpress直飛高松，不過天雨關係delay左半個鐘，好彩最後都趕到去搭琴平的機場巴士。

會選琴平落腳係因為如果想去父母之濱影日落，比起高松住琴平可以唔洗搞到咁夜 。
（父母之濱的巴士尾班車番到詫間站已經係20:04 除非唔坐尾班車，係18:39走）

落車離開琴平站之後完全感受不到人氣，直到行到關曬門的商店街先有兩三個路人

遇到路人前第1隻遇到的生物係貓，佢第一眼個樣同今日天氣一樣，憂鬱

行左兩三個字終於到尼兩晚落腳的酒店，雖然離車站有一段距離，不過隔離係Lawson, 對面係 Marunaka超市，補給非常方便。
安頓之後係時候解決今晚晚餐，plan行程的時候搵到一間近車站的拉麵。雖然香川縣出名食烏冬，不過已經plan左行完金刀比羅宮先食。

樓主用垃圾程度的日文總算叫到野食
（叉燒拉麵發音好簡單，但係關東煮佢太多口味唔知點叫，最後我問佢有咩推介算）
串牛腸唔錯，好入味。

因為酒店廁所好細，我決定去澡堂沖，平日去鄉下地方旅行的好處大概就係 包場
浸完出來見到有得揼骨，揼左3000 yen ，可惜唔係日本妹揼

聽晚繼續。

2019.05.28 Day 2.1

起身一打開窗簾已經心知不秒，正如天氣報告所講的雨天 不過雨勢可以接受，食完早餐準備出發。

早上9點半開始行金刀比羅宮，雖然係落雨的平日不過都有唔少本地觀光客。五人百姓都有四攤開緊檔，不過樓主日文太廢唔敢幫襯

行到一半見到金刀比羅宮雙神馬：月琴號和ル―チェ號 ，不過佢地成日底頭食野或者望向後面，等左陣先望到佢地個樣

另外唔知月琴號（第1張相個隻）牙痕想搵野咬定點，突然見到佢咬旁邊塊木隔板

崩左個位就係佢咬出來

之後都係一大段樓梯，如果係好天行應該還好，雨天行真係小心地滑，我差少少就仆

來到最後一段感覺梯級特別高，不過終於都行完785階 (其實仲有得繼續行上奧社，不過落雨關係都係放棄)

如果無落雨風景應該唔錯，不過....

參拜之後四圍行下，旁邊有金刀比羅狗抽籤，100 yen。
會有尼隻狗係因為要紀念參拜狗：
古代來金刀比羅宮參拜對平民來講太高難度，所以就拜託狗狗幫佢地去參拜而途中幫助參拜狗的人都會分到好運。

真係辛苦曬以前班參拜狗

買完御守閃人落山

去到就上埋奧社啦，我落雨加凍都照上

2019.05.28 Day 2.2

落山之後來到商店街醫肚，原本打算去虎屋，不過無開門結果去左旁邊的こんぴらうどん本店。好彩Menu圖文並茂，叫左個Mini set A (又一餐唔洗準確日語發音都叫到野食）

烏冬唔錯，滑得來又好有咬口，不愧係讚岐烏冬。
不過個飯我唔識欣賞，唔識形容，唔算難食但一定唔係好食建議有興趣的Ching食烏冬就算。

另外好多舖頭包括尼間都有行山木杖借，如果係商店街食完再出發不妨一借。

[img]
之後係飯後甜品-和三盆雪榚，好甜
上面一粒粒的係花嫁果子（米餅？）
雪榚太甜要分開食先食得出咩味
另外尼到係中野烏冬學校，經預約可以Diy整烏冬

雖然食左好多野，不過路過網上見人推介過的平岡精肉店，難得來到買左個肉コロッケ，肉味香濃得來同薯餅都非常夾，值得一食

依加係酒店hea緊，原定計劃一陣會去父母之濱，不過天氣唔晴朗，準備去食白果

上面補番張圖

德島同高知嗰邊唔去？

時間唔夠，星期一就返工

幾年前自駕遊四國(玩晒4個縣)真係好正, 完全感覺係鄉下地方, 風景靚, 又多外島可以去, 人又少. 有機會都想再去多次.

抱住探路心態坐JR來到詫間，點知雨越落越大
決定入高松食晚餐，依加等緊車。

天氣報告話聽日後日都好天，希望聽日貓島去得成

後日可能放棄栗林公園，改為補去父母之濱。

真係幾鄉下， 我plan行程個陣要好小心留意d交通時間表

miss左一班車, 隨時要等1個鐘以上

こんぴらうどん本店評價仲好過虎屋啦，而且小丸子都去過，有埋小丸子漫畫打卡位
我嗰陣就搭車去金藏寺站食香川第一烏冬長田in香の香，跟手去埋丸龜城
係高松可以試吓食橄欖牛

睇Windy預測樓主餘下既旅程都唔會再有雨落，可以盡量安排想去既地方

尋日去完返嚟，返香港delay個幾鐘
心目中第一嗰間係金刀比羅宮另一邊嗰間不過嗰朝曬到行到金刀比羅宮山腳決定唔上山

會食橄欖牛，諗住去夢路

正，今日白果得好灰，相機都廢時拎出來

落雨可以唔使去父母濱海了

長田IN香之香正到

第二次去年末休日

我前年重感冒+唔記得買水都照上奧社
難得行到上七百幾級，打死我都上埋去

利申：下星期出發，今次去四國加廣島

原本打算去高松食野，點知上錯車
唔知點解係詫間會上錯左去岡山的しおかぜ

雖然要去番高松都唔難，不過聽朝一大清早就要入松山，都係老老實實番琴平食算，正好之前去酒店的途中路過間有興趣的便當店，今晚一於幫襯。

（後來食完野先睇到有Ching留言去丸龜食野，其實坐JR來回都有路過，可惜太遲）

番到琴平已經八點，下面張圖我身後已經係琴平JR站，可想而知尼到有幾鄉下，紅綠燈先係街燈

終於來到ほっかほっか亭 琴平 ，下面有曬sample之外menu都係圖文並茂，輕鬆點餐。
因為即叫即整所以等左陣，即炸的日本唐揚炸雞真係無得輸，香脆之餘又唔乾身
其他餸都唔錯，但炸雞最突出。

既然天氣報告話好天，check埋海浪係～0.5米，除非太多人否則應該可以上島，希望就在明天

食完野去對面超市買定貓糧，希望班貓賞面

順便買左幾包以前去廣島食過的小食，檸檬皮，酸酸地易入口，好啱我口味

我去丸龜既重點係去丸龜城啫，不過丸龜站有間當地好出名既一鶴本店食骨付鳥，好近車站咋

我5月中啱啱去完四國，去買貓島留左7個幾鐘，希望樓主聽日順利登島啦
我上次仲留低左枝貓玩具棒係待合室，你可以睇睇仲係唔係到

勁，坐頭班船要好早起身，島上無補給玩7粒鐘準備都要好充足

留名

我都 plan 緊去四國
不過有一日會去石鎚山
行上奧社
一來一回已經冇左一日
松山 > 伊予西條 > 巴士去到纜車站 > 成就社 > 奧社

記得食Udon, 好好食

骨付鳥一鶴我打算係高松食，幾近酒店。

#5 係こんぴらうどん本店食左，不過係高松會再食

去父母之濱要check潮汐，如果唔係會冇得影天空之鏡

松山大街道好多野食好多野行，可惜你唔打算留一晚
小豆島真心要check清楚巴士時刻表，我就係奶左野嘅例子。
船飛唔好買來回，臨走先買都唔遲，因為船班次都好疏。

附上下灘站j圖

高松一鶴個人覺得好伏！！！！！叫老雞佢預先剪咗肉但剪唔透筋位，枱頭又冇鉸剪用筷子撩好耐先撩到啲肉甩出嚟
雖然蘭丸隻雞髀鹹咗啲，但真係食多次蘭丸冇咁嬲

烏冬set個炒飯真係好難食

放得入口，但難以形容
不過應該唔係炒？

咁到可能考慮下入丸龜食

唔知係咪高松嗰間唔好味，假日仲要五點就開始要排隊，好似高松係美食沙漠咁
可以買外賣嘅，堂食食完啲衫褲成陣燒雞髀味

睇過官網個朝汐表，上個星期先係最佳時機
（日落時潮退）

小豆島我印埋巴士時間表出來，d車期煩到原本想去埋的丸金鼓油館我都放棄
（除非自己行路/景點只留1個鐘）
另外張jr pass包左小豆島來回土庄的ferry , 船期應該唔係問題，除非想坐高速船

希望今日我都可以親眼J下灘

相比日本其他嘢食，真係好浪費我個胃
完全唔似炒，冇黎鑊氣，我仲係要係一鶴再中多次炒飯既伏

高松一定要試下閉傢伙玩大咗巴打推介既手打鶴丸烏冬食完會想再encore

竟然食老雞？
我見個個都話老雞太鞋，個個都話要食嫩雞，我都叫咗嫩雞

第一間去蘭丸食嫩雞冇咩味，心諗朝引き都冇雞味？？？
跟住試埋某居酒屋同一鶴都係叫老雞，其實肉質同廣東鄉間走地雞差唔多韌⋯⋯不過都係冇乜雞味

結論就係使咁多錢食燒雞髀唔知為乜

2019.05.29 Day 3

一打開窗，見到太陽好滾動
收拾好行裝就出發去松山。
因為由松山去伊予長濱（貓島碼頭）的班次比較疏，我去完酒店之後趕唔到11:40 班車，下一班係1302，1359到伊予長濱，希望唔會有咁多奴才選今日，比個位我上船

方便起見係車站附近覓食，剛好見到間麵包店
(ウィリーウィンキー 松山店)幾多人就入去試下，叫左個toast set. 即叫即整等左～10分鐘先有得食，多士外脆內軟，其他不過不失，檸茶茶味香而不澀（我無落糖漿），路過的可以買杯飲下。

依加坐緊入貓島，希望一切順利

路過下灘站停左陣，當然落車影番張先

之後順利來到伊予長濱上船，有成差唔多20人已經係早上到左

依加等開船，貓貓我來了

有冇日本叫雞

由於番到松山差唔多已經九點，加上原本諗住去食的 郷土料理 五志喜 本店 提早關門
樓主覓食完之後已經無電車，要行番酒店，所以今晚暫停更新，聽朝因爲要入番高松，而去之前想浸一次道後溫泉，所以要好早起身，因此今晚唔更新住，聽日坐JR個陣再來更新

另外道後溫泉有無巴打浸過別館？本館維修只係有得浸1樓無得上2-3樓參觀，所以我打算浸別館。
(順便搏下包場)

2019.05.29 Day 3.2

坐左1個鐘頭左右船終於到貓島，一落船已經見到好幾群貓，馬上狗沖

先前買左乾糧，魷魚絲 同 罐頭，雖然班貓好多見到有野食都會過來，不過反應分別好大，如果想比貓圍記得買多d罐頭，可以聽到喵喵合唱團

話說一個人來有d手忙腳亂，開罐頭個陣跌左就比貓搶走（不過未挖出來佢又食唔到）好彩有兩個熱心的台灣遊客幫手，好多謝兩位

另外好難同時兼顧餵糧同影相（或者係我太廢）如果可以的話有人同行會影得方便好多。

餵個陣發現有唔少貓貓好唔健康毛亂樣殘成隻喪屍咁，餵佢又唔肯（唔敢？）食 / 食唔落
見到有野食就主動出擊撲埋來甚至出手打貓的好多毛色都好靚，唔通尼d就係所謂的弱肉強食？

唔講咁多，係時候上圖，先來幾張ig filter

尾2個隻好叻，識得跳上來等餵
最尾個隻黑白貓好主動，魷魚絲一拎上手就比佢撲，有貓同佢搶佢就貓拳出擊

你肯開罐未？

快d放底啦

罐頭的魔力

第二班船只有大約一粒鐘時間，話咁快就要返去
1650回到伊予長濱，之後等到1735先會有車番松山（不過我會係下灘落車影日落，所以會搞到好夜）

伊予長濱站如圖所見除左自動販賣機同廁所外乜鬼都無（職員都收埋工）約7分鐘路程有超市，有需要可以考慮補給，我就選擇訓陣

下篇會係下灘日落，目前人在松山往高松的JR 上，開po真係一個打發時間的好方法

去到睇左入面無，不過見到有個鬼佬逗貓棒二刀流，好似係紅色同粉紅，可能係巴打個支

去到下灘站準備埋站見到已經好多人standby
起碼20人，除左遊客外，似乎好多本地人自駕遊。

見到咁立即set腳架霸位
順便有車就影番幾張（不過我太廢，爆曬光）

等緊日落中途見到站後有流動咖啡店，果然好識做生意 正好口乾就幫襯下，反正飲品名唔難order

等等下有2個本地人坐係度唔走（最後坐到車來）但在場所有人都無出聲，我都唔方便講咩，唯有影埋

影到1935終於有車，不過停個位好前，加上趕住走，影得麻麻地

樓主最後一個沖上車的淆底一刻

如果走左尼班車要21:12先有車，21:56先番到松山

出完帖剛好到高松，今晚繼續（？）

番到高松的酒店已經九點幾，加上仲要等電車，來到高松大街道已經差唔多10點

原本打算去一間係三番町的 鄉土料理 五志喜 本店 食佢個set meal (五色素麵/鯛魚飯）聽講尼間店已有～380年歷史 不過天意弄人，今日收早

臨時上網睇下附近有咩推介
（雖然係大街道成條商店街大把野食，不過當時好餓想食好少少）

搵到尼間 肉料理ひら井 唔理咁多立即出發，點知原來會路過一堆夜店，尼d就廢時影啦

入到去無比英文menu我
（之後可能終於發現我半桶水的旅行日語終於比翻譯版我）
唯有出必殺技 オススメは、何ですか？
結果推薦左3000 Yen的和牛壽司set

除左個腐皮壽司好一般之外其他都好食，我詞窮唔知點形容
上壽司個陣侍應發現我的垃圾日文馬上比份翻譯menu我，原本想叫一人前牛肉鍋，點知原來最少要2人叫，最後叫多個肉餅三文治，味道偏鹹 ，如果淡返少少應該唔錯

食完已經11點幾，因為無曬電車唯有行返酒店
估唔到會因為咁夜遊松山市，雖然松山係大城市，不過離開商店街之後行去JR站都係一片死寂。

返到去已經差唔多12點，然後聽朝仲要6點3起身早餐之後去道後溫泉不過肉體雖累但精神爽利，尼個就係旅行的魔力

lm
父母之濱太難去放棄左

D車期的確好煩，～2個鐘1班

依加入緊去

黎緊準備去四國 都plan左去天空之鏡
但尾班巴士係18:49 好似好難影到日落

lm

ching嗰trip大概用咗幾錢？

完左答你，因為好似松山夜晚個餐咁無打算食咁貴

樓主唔去德島？

巧牙巧牙

時間問題，一番香港第2日就返工
四國真係好多野玩，有機會實再來

去一次真係唔夠

影到好靚 好好j

聽朝跟行程表的話我要6點半起身
今日去完父母之濱後番來高松再係酒店checkin整頓已經差唔多10點，所以5月30日的行程將會係聽日更新

剛剛整理由今日的相，先放一張今日最滿意的日落照，另外將會有白滑港女照（？）敬請期待

上左ig filter， 聽日先上原圖

*整理好

多謝欣賞，落完雨個天好青，真係苦盡甘來

2019.05.30 Day 4

難得來到松山點都要浸一次道後溫泉，但因為要趕住10點checkout後坐JR 入松山，加上要等電車，計埋食早餐的時間6點就要起身

坐電車途中好多學生返學，包括小學生，年紀咁細（應該得2/3年級）就識自己坐車返學，又禮讓又安靜，反觀香港

去道後溫泉必經的商店街，因為樓主約7:35左右到所以咩都無得睇，唔過一間Lawson 聽到好多雀叫聲，原來係Lawson 招牌上面有燕子巢 不過我拎手機出來個陣雀媽媽已經飛走

日本人即使係遊客區都唔會趕絕築巢鳥，睇新聞甚至連個招牌L 字都唔開燈來防止影響鳥巢，而尼個特色分分鐘可以吸引更多人流之餘亦教識大家尊重生命，尼種雙贏先係真正的人和自然的共融包容，某個只有銅臭味的地方係永遠唔會做到只會破壞自然來叫你包容侵略的害蟲

樓主依加坐緊船入小豆島，上圖上得好慢，打住尼到先

*路過Lawson

成日打錯野，係松山返入高松

又打錯返到松山先岩

2019.05.30 Day 4 續

上篇講到行到道後商店街，基本上按指示好輕鬆就搵到道後溫泉，一共有3座，本館、別館、椿之湯。
3座建築距離好近，要改變主意好方便

本館歷史悠久，1894年建，最近因為防災維修由19年1月中開始維修（預計7年）
雖然1樓的神之湯正常運作，不過無得上2-3樓參觀

所以樓主決定去別館，始終想感受下浸完溫泉係溫泉館休息的感覺

行多兩步已經見到別館 同 椿之湯 ， 二話不說馬上入場。

買了1250 yen的 大廳休息plan ，入到去記得除鞋放入櫃，之後赤腳行上2樓會有職員教你流程。

上到2樓大廳除左職員之外無其他人，果然如我所想係平日的朝早可以包場（我07:45左右到）
職業好有禮耐心咁講解，其實講的野即係教學指引寫的野，所以就算唔識日文都輕鬆了解成個流程。記得浴衣唔好著錯方向之後就可以行番落地下浸溫泉

由於規矩上澡堂唔比影相所以尼部分無圖，入到更衣室已經有個半裸阿伯係到，好睇佢係浸完走人，樓主入到澡堂已經無人，包場大計成功
按流程沖好涼終於可以入泉一大清早一條友浸真係成個人爽曬

貼番張官網示意圖，樓主先浸右邊的大池，浸左7、8分鐘轉場去左邊的半露天（？）溫泉，如果浸浸下覺得太熱可以浸耐d半露天，通風好好，雖然浸到個身好熱但塊臉好涼爽，感覺非常舒服解壓，浸到有種靈魂出竅的感覺

樓主因為尼日要趕checkout同坐JR入高松所以唔可以浸太耐，仲要預留時間去大廳休息打卡，結果以有新客人入場為契機就上水換衫

入到大廳會有綠茶同一包小食供應，不過浸完溫泉建議飲凍野，所以我又買左支牛奶。 職員極力推薦出走廊坐，話氣氛好好，不過因為太曬我影完相就番大廳坐

不得不說一個人包場浸溫泉同嘆茶真係好relax
如果唔係趕時間（仲要等電車）真係好想坐多陣

急急腳經商店街趕番電車站，商店好多都開始開門同時有幾團鴨仔團，不過我就無緣慢慢逛街了。
番到去電車站剛好見到當日第一班少爺列車出發。

上次提到樓主on99坐錯車入左岡山
尼次我吸取教訓提埋車門個目的地同問埋職員
（因為電子指示牌d字會轉來轉去講係唔係指定席）
從上圖可以睇到 係同一個月台上車 除左車名唔同 個number係一樣的 所以如果好似樓主咁on9就會中伏

問職員之後先知原來尼種JR會係分體去唔同目的地，所以上車緊記要double confirm

2019.05.30 Day 4 再續

順利由松山到高松後放底行李馬上再回JR站準備去父母之濱。因為父母之濱的巴士極疏所以係車站買便當食。

想食的都賣曬 最後問職員推介後買左鰻魚便當，味道一般，唔係趕時間的可以無視

需要咁急爆入詫間站係因為如果錯過15:04的班次要17:30先有車另外注意星期日同假期唔會開

去到已經有不少自駕遊來到，不愁沒有人物點綴

影影下行到比較少人的一邊見到有人自己一個行來行去，身痕用英文邀請佢上鏡，點知傾傾下先知大家都係香港人兩個香港人係外地用英文吹水依加諗起真係覺得搞笑

由於今日日落同潮退時間唔夾佢先走一步（可惜佢咁就錯過美景）而我都身痕用英文同垃圾級的日文繼續請人入鏡邀請到一位狗主同一對情侶，都是日本人

尼個時候居然有兩個白滑港女上門搵我幫手影
幫佢地用手機影完我都自己影番張

影到累累地決定去休息，保留體力影日落
（長期背包踎底加日曬比想像中累）
見有間舖頭門口放滿波蘿幾吸引，叫左波蘿冰沙食住等

番到海灘隨著越來越接近日落人都越來越多，原本諗住靜靜地一個等magic hour，點知白滑港女又來搵我幫手唯有幫人幫到底，不過因為開始潮漲水面流動得好快，要經常轉位之外仲有好多泡同海草

最後的magic hour ，咁辛苦趕過來都是值得的，雖然開始潮漲但居然仲有殘留的平靜水坑，尼兩日的下灘日落和父母之濱日落都順利完成目標，可能係金刀比羅宮的大物主神保佑

貼幾張加工後的精華

樓主安頓好後已經接近10點，當時安排行程已經估計得到所以決定今日去開到比較夜的 「夢路」食橄欖牛

一開始叫左 橄欖牛排 同 牛肉塔（牛肉片包薯蓉）
後來太餓追加一份炒麵

橄欖牛食落真係有陣特別的香味，不過我形容唔到，值得一試 記得趙耐少少
炒麵一般，勝在係吧枱睇住佢即炒

之後會寫去小豆島的 橄欖公園 同 二十四之瞳映畫村

暑假會去四國，參考下先

巴打日日都遇到靚夕陽
仲有港女義助
個景好正

之後寫的小豆島旅程都有落雨，不過最重要的兩日都無事，而且因爲落完雨個天特別清。

係冒雨的早上拜完金刀比羅宮買完御守之後的一兩日無雨，感覺好奇妙。
（雖然無去到奧社）

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署 -七月十四Deadline
-簽完記得確認返電郵

之前新聞話Lawson 個L燈壞咗
因為個巢而唔整就係呢度？

父母之濱好靚

無錯，連登都有相關新聞post

為保燕子巢，日本Lawson分店決定不維修光管招牌

咁趕仆過去都係值得

夢路真係好好食

Book咗聽晚再去食

橄欖牛無得輸

白滑港女呢個景就真係靚

去完旅行即刻rd

樓主去到貓島 好幸福

頭先喺夢路，4枱都係香港人

2019.05.31 Day 5

尼日會入小豆島，首先不得不講島的面積相當之大，有成～153平方公里，唔好見有個小字就以為佢同長洲南丫島差唔多

如果唔係自駕就需要坐橄欖巴士去唔同景點
（或者join觀光巴士plan）
而因為小豆島景點及碼頭眾多，巴士線非常複雜之餘車期亦好疏，所以去小豆島一定要做足功課檢查車期同要坐邊條巴士線。
（同父母之濱巴士 / 貓島船期 一樣，交通鬆散可以話係四國旅遊特色）

由高松入小豆島土庄港有分兩種船，大形Ferry同高速船，大形Ferry大約坐1粒鐘，高速船35分鐘。樓主買左JR pass ，已經包左小豆島大形Ferry同橄欖巴士。

Plan行程的時候發現想去的 橄欖公園 同 二十四之瞳映畫村 都係同一條巴士線，計劃行程輕鬆左唔少。 原本打算去埋同一路線的 丸金醬油館，不過睇番車期就會變左其中一個景點只可以留1個鐘，因為樓主想影耐d相所以放棄。
（丸金醬油館只係想食醬油雪榚，其實映畫村都有賣）

考慮到橄欖公園太熱門所以樓主坐0720的船上島，咁就坐到08:40由土庄港出發的巴士。船上有小賣部，趕時間的樓主當然係船上解決早餐。另外船上有得充電，非常方便 船上除左遊客仲有好多上班族訓覺

好多靚夕陽

2019.05.31 Day 5 續

依照時間表09:08就來到橄欖公園，因多很多人落車所以樓主加速捷足先登

輕鬆霸到位打卡之餘仲幫幾個香港單車阿叔影左幾張，第2張圖就係阿叔的單車。

之後循例周圍參觀，小豆島因爲氣候獨特係全日本最適合種橄欖的地方，橄欖公園旁的橄欖之丘可以見到種左好多橄欖，甚至有橄欖工廠可以參觀
（不過樓主去的日子唔係收成加工期，所以無開）

橄欖花園（garden)手信店，其實賣的野同橄欖公園(park)差唔多，甚至橄欖雪榚的花款仲少d
不過見到觀光團係尼邊買野所以我都幫襯埋一份

手信店行上少少有間教堂仔，不過極不通風，門口仲有死左的結網大蜘蛛，完全無人氣，氣氛詭異，不建議大家專程去睇

花園手信店附近仲有間藝術品建築，路過參觀一下

行返去park個邊的橄欖紀念館參觀順便食lunch
見到酒店餐廳廣告，有得食小豆島特產之一（？）島鱧，我第一次見尼個名所以決定一試。

食落係無咁濃味，硬身少少的鰻魚，加上調味清淡（唔似鰻魚飯咁落咁多汁，只有一小碗湯撈飯）
老實講試一次可以，再食不了
反而橄欖梳打有驚喜，價錢還可以（200 yen) 值得一飲。
飲落去碳酸的口感配合淡淡的橄欖香，風味獨特。

食飽之後，去下個景點前順道去埋魔女宅急便麵包屋參觀，可惜裡面賣的野比較少女，唔啱我

下一篇會是映畫村，希望聽晚可以繼續。

樓主咁早去多唔多人影掃把相
遲d都去 但唔想有人攝鏡
橄欖公園一開門就有橄欖雪糕賣？
同埋呢個站你玩左幾耐？

多，已經專登安排係第1站而且避免星期六去都好多人。另外如果你係獨遊仲要自己去紀念館借掃把。

橄欖雪榚應該手信店一開就開門，不過建議影完相再慢慢食。

我因為要留埋時間食野，睇埋巴士時間表，由0908落車，玩到1250等1257的巴士去映畫村。

2019.05.31 Day 5 續

橄欖公園後下一個計劃好的景點是 二十四之瞳映畫村 （田ノ浦 映画村）同時是田ノ浦巴士線終點站。

如果無睇過二十四之瞳但對尼個地方有興趣可以參考下：

入場買飛有兩種玩法，
只入映畫村（790yen） 同 入映畫村+岬之分教室set（880yen)

另外你中意的都可以係度只買岬之分教室門票（240 yen) 不過其實岬之分教室本身都有售票口

講清楚少少有關 「岬之分教室」
雖然映畫村入邊有木屋教室，但映畫村出面約10分鐘路程（其實就係上一個巴士站）仲有另一間木屋教室，應該係古蹟翻新？ 尼棟建築因為相對無咁近海又唔係映畫村入面所以好冷清，下面會再講。

一入到去就會見到手信店，先來一杯醬油雪榚
醬油味同雪榚意外幾夾，唔算太甜食落口好香
（我一開始以為會鹹）

同樣一入場就見到的仲有小溪，養左好多魚，有飼料賣100yen ，睇佢地咁大條應該幾多人餵

映畫村的天滿宮小神社

映畫村入邊除左拍攝場景仲有一些資料館+商店，例如尼間1樓係復古戲院（真係可以坐係入邊睇二十四之瞳）2樓係一間好有氣氛的書店cafe 書肆海風堂

雖然人有點多，不過影相時大家都好禮讓識做
可惜當日天色一般，影影下仲落雨

影左陣來到一間資料館「電影之庵」
同時入邊都係餐廳，而我來尼到除左想影木屋學校之外就係食佢的復古學生餐。

咖哩好hea 一粒肉都無（相當還原當時的窮困？）
但個包有驚喜，非常夠熱食落又甜又香又脆，點埋咖哩食唔停口，可惜包得一個，食完個包仲有成兜咖哩係度
最正係個凍柑，雪到有少少冰但依然清甜多汁而且唔會食到成口渣，相當唔錯。

不過890 yen食凍柑同咖哩面包抵唔抵就有所保留，如果500yen我應該會食多份

炸麵包好好食咁

2019.05.31 Day 5 續

食完學生餐出發去映畫村外邊約10分鐘路程的
岬の分教場
地理上其實都近海，但無映畫村個間咁正
（映畫村個間課室窗囗對正個海）

（如果我無理解錯，尼間木屋教室真係古蹟翻新成展覽館，入到去個木地版格格聲好似就爛咁）

因為要自己行路去所以得好少人會來，好處係可以獨自感受氣氛之餘亦可盡情按下快門，不必顧慮其他遊客

另外尼邊的展品多數係學生作品，而映畫館多數講關於拍戲個陣的事。

之後坐尾二的巴士班次去天使的散步道，係國際大酒店行多兩步就見到，不過落車的時候落大雨求其影兩三張打卡就算

路過蛭子神社，雨天關係（？）行過覺得氣氛詭異

觀光案內所企左隻貓係門口，好似想入門但無得入落緊雨係度一隻貓淋雨，好慘
另外案內所出面有得洗腳，上車前記得沖乾淨對鞋先

之後坐巴士番土庄港，坐ferry返到高松約20:00
原本打算係高松食骨付鳥一鶴，不過既然有巴打建議去丸龜本店食，既然尼日係jr pass last day 車程又唔長，即管一試

下篇繼續

之後坐巴士返土庄港

最後多左句，可能手殘copy錯

天使之步道好似冇人咁咁好？
我上次次等極都係成班人，根本冇可能等到冇人既一刻

張相可能唔太睇得出，個陣開始大雨

2019.05.31 Day 5 續

半個鐘車程左右就來到丸龜，大約八點半出車站轉右行幾步就到骨付鳥一鶴 本店

入到去因爲樓主獨遊被安排坐係1樓對玻璃吧位
因為勁肚餓（明明係小豆島食左好多野）加上難得來到咩都試，所以決定若雞老雞各一，再加一碟飯團。上網睇過雞飯評價一般就無叫了

先食左老雞，幾韌下如果無咩牙力就唔建議叫啦。不過正因為韌，咀嚼次數更多，更可食真d佢的調味。不過都有少部分無剪開的咬左好耐先咬到
而且食到攝牙罅

若雞幾嫩，因為食老雞先所以特別覺得易咬，調味相對若雞無咁濃味，不過都係好香美中不足的地方係個皮燒窿左少少

不得不講食完感覺好油膩，佢送的個碟菜就係時候發揮作用

飯團好普通，但個雞湯幾清淡，可以同菜一齊平衡一下頭先的油膩感

下一篇是女木島&男木島，行程相對悠閒，終於都唔洗再六點起身

2019.06.01 Day 6

四日的JR PASS用完，不過因為住高松市內而尼日會去男/女木島 所以只需要去車站旁的碼頭買船飛。
樓主因為前幾日行程都早出晚歸所以尼日plan得hea少少

貪方便係JR站買快餐拎上船食，記得要預留時間買船飛。

因為係星期六加上坐10點船所以好多人
樓主先去女木島再去男木島，所以要係高松買去女木島的飛，再係女木島買去男木島的飛
（唔可以一個地方買曬）

20分鐘左右就到女木島，不過落船的人唔算多
一落船就見到藝術品「カモメの駐車場」，因為風向改變而轉動個陣的聲真係有少少似海鷗叫聲

女木島傳說係桃太郎故事中的鬼島，島上有巴士參觀鬼島大洞窟，不過我興趣不大而且只會逗留約1個鐘，會來的主要係因為：

遊客中心行過少少的作品「20世紀の回想」
抄一抄簡介比大家睇下

「此一裝置藝術由平臺大鋼琴與豎立在其上的4根帆柱構成，帆柱象徵的是大航海時代，音樂聲從鋼琴流洩而出，與波浪聲相映成趣，形成美妙的旋律。」

樓主無咩美術細胞，會去男女木島都唔係因為想睇藝術品，不過尼件藝術品莫名地啱我電波，如果佢放係男木島我應該唔會來女木島

就咁樣係琴邊不知不覺過左半個鐘，既然走唔到太遠唯有係遊客中心等船，尼個時候發現原來有幾隻貓住係度（？）

估唔到係去男木島前已經有貓影
不過佢地相對怕人而且我影緊個陣有個日本細路玩野嚇走佢地

搵貓影貓時間過得好快，樓主坐1220的船去男木島準備繼續撚貓

下篇繼續

個鋼琴好靚!!

2019.06.01 Day 6 續

女木島去男木島的船程都係20分鐘，大約係12:40落船。正如上篇所講女木島無乜人落船，自然就係來曬男木島

一落船已經見到兩團日本鴨仔團等緊上船，估唔到又咁快走

上島必經的遊客中心同時都係藝術品「男木島の魂」，屋頂係多國文字組合而成，可以透過光影或水面倒影來欣賞（？）

係遊客中心可以睇到當日有咩舖頭開門，如圖可見好多都無做生意可能係藝術節個陣會熱鬧d

男木島除了藝術品之外亦係出名的貓島，一行出遊客中心已經有兩隻為食貓走過來可惜樓主on99唔記得買糧，唯有影日本妹餵

其中一隻好靚女，細細隻毛色靚好有仙氣

同仙氣貓道別後入左間對正碼頭的食店，見到即燒海螺賣，500yen 一隻，略貴，不過一場來到當支持下島民 老實講味道一般，係勝在新鮮。

食完出發前往地標之一的 豊玉姫神社
路上遇到唔少貓貓，多數都係兩三隻一群係到訓覺
中途見到有鬼佬撚緊貓同佢吹左兩句，原來係陪女朋友同日本友人來的，聽佢d日文仲流利過講英文咁（佢係美國人）

就到神社突然上演好有感覺的一幕，鳥居之下走到我身邊的貓，彷佛係來迎接我的神之使者，個一刻我真係開心（？）到起雞皮，可惜貓貓行得太快無時間好好構圖

既然有貓來接我，當然要拜一拜
參拜之後落山準備去海邊行

沿路路過的藝術品
「路地壁画プロジェクト wallalley」
老實講唔識欣賞

路過的ONBA FACTORY 無開門，ONBA用好奇怪的角度卡係路邊，唔知係唔係專登咁放

路過的男木島中小學，因為有告示唔比影相就影一影外邊，似乎有參觀活動，有好多家庭一家大細來打棒球，感覺好悠閒。

藝術品「青空を夢見て」
（尼個告示話可以影，只要唔好影人就得）
其實係男木島中小學的體育館，係蔚藍天空下（的體育館）追逐夢想，幾有意思的名

下篇繼續講男木島海邊

哎呀遅左男木島上面有間餐廳超好食㗎

好多黃貓

四國我今年都去完，真係好正，不過我由岡山出發經徳島由尾道返岡山

香港人加油

落山沿海邊一直行，途中遇到好幾隻午睡貓
不得不講尼個島氣氛真係好悠閒，成班貓貓吹住海風訓覺

中途有路去加茂神社，同樣無乜人氣，加上樹林擋住陽光又多蜘蛛網，氣氛略詭異可以無視的地標

行左兩三個字終於到男木島著名藝術品之一，歩く方舟，抄一抄介紹比大家睇下

「在海邊設置了構思來自舊約聖經的諾亞方舟而製作的立體作品。為了讓作品融入大海藍天，四座山頭塗上白色與青色的方舟，視覺化了意欲渡海的步行姿態。並朝向磐城邁開步伐，集氣鎮壓災禍的祈福心意。」

老實講我唔識欣賞，不過一場來到就睇下啦

沿海邊行番碼頭準備食午餐，中途有貓主動討摸，既然送到上門樓主當然瘋狂撚貓

撚到隻貓唔耐煩終於番到碼頭附近
（明明自己走過來hi我，爽完就貓拳趕我走）
因為無乜舖頭開門而尼間舖又傳來陣陣香味就幫襯佢啦，雖然價錢略貴，不過都係個句，小島要做遊客生意，當支持下

食飽之後周圍亂行，又有討摸貓，仲成日舉高個patpat對著我（雖然無影到）可惜時間唔多，樓主要準備上船佢跟到我番碼頭就走了

遊客中心等緊船期間見到有隻醒目貓識用紅外線水龍頭飲水

樓主坐1700尾班船走，番到高松約1740，對比前幾日的行程真係好早就完不過因爲前幾日早出晚歸，體力都開始見底

晚餐去左酒店對面的うどん市場兵庫町店，雖然係半自助式點餐，不過有曬指引基本上無乜問題，尼到除左烏冬仲有骨付鳥食，一場來到當然兩樣都食

骨付鳥外脆內嫩，不過就咁食味道較淡，但點埋老闆娘特製醬汁（？）就唔同講法，樓主文筆太差唔識形容但值得一試。

冷烏冬煙韌彈牙，不過橄欖雞蛋（？）食落同普通日本蛋差唔多；牛肉香而不濃，不過幾啱我口味。

食飽後係商店街亂行一陣就番酒店洗衫準備執野，不知不覺旅程將要劃上句號

咁玩貓貓都未發脾氣

隻長毛橘貓有趕我走

2019.06.02 Day 7 Last day

短暫的旅程終於要畫上句號

酒店check out 後首先到商店街解決早餐。
有無發現鋪頭名熟口熟面？
無錯就係係琴平幫襯過的「平岡」

樓主用垃圾級日文同老闆娘吹左兩句得知「平岡」係兩兄弟營運的，一間開係琴平一間開係高松尼到。 今次除左肉コロッケ之外仲買左炸蝦餅

老實講コロッケ真係琴平個邊好食d ，尼邊無論聞落同食落都無咁香，不過蝦餅幾足料，除左蝦膠之外都有好多蝦粒，蝦味十足，唔錯。

食完早餐周圍亂行，係三越百貨見到有特賣不過多人到行唔到 而且樓主想係坐12:26的機場巴士前食多餐所以放棄行入去
另外亂行時路過有巴打提過的蘭丸，下次有機會來試試。

亂行到11:30來到 「川福 本店」，聽講有70年歷史，一入門已經略略感受到歲月的痕跡。
川福對比之前幾日食過的烏冬相對比較幼細，口感同樣煙韌爽滑彈牙，如果中意食幼身的烏冬值得來一試，而作為今次旅程的最後一餐亦相當滿意

食完行去巴士站中途見到有領養活動，可惜愛莫能助，唯有捐錢支持

飛機上見到大埔個刻好感慨，終於要面對現實番屋企，聽朝準時起身返工

旅程記錄暫時到尼到，下一回會發一發精華相片。
（其實都係之前貼左個d，只係將滿意的集中係同一層）

另外有巴打問我洗左幾錢，遲d我會整合出個list分享

多謝肯睇到最後的各位

幾時再有?

以上係回憶深刻之餘影得比較滿意的相片。

人生首次獨遊比想像中更自在寫意，亦總算完成一件係30歲前想完成的目標。

下面係開支一覽，由於飲食無太詳細紀錄所以就唔寫了（其實之前po都有寫部分）

來回機票： HKD 2957
JR PASS：HKD 693 （4日）

來回機場：
琴空巴士：JPY 1500
高松空港巴士：JPY 750

酒店：
琴平兩晚連早餐：JPY 11800
松山一晚連早餐：JPY 5170
高松三晚無早餐：JPY 25272

額外交通/入場費：
來回父母之濱巴士：JPY 200
來回貓島船：JPY 1380
道後溫泉：JPY 1250
映畫村套票：JPY 880
男女木島船票：JPY 370 +240 + 510

即係唔計食野同手信用左 JPY 48072 + HKD 3650
我諗計埋食野手信最後用左～HKD 9000

機票咁貴

HK Express 機票都咁貴？

我可能個排成日上去check價所以中伏
前3日同後3日睇個價 平5舊

UO 去高松時間啲好差
俾我會由大阪 -> 巴士 / 渡輪 去德島

今次時間有限，下次如果去德島可以考慮

I hear a river there dries up.